中国親密盟友轉向？傳巴基斯坦暗中與台灣發展貿易關係

「印度時報」（Times of India）報導，中國大陸親密盟邦巴基斯坦正悄悄和台灣發展貿易關係。
報導指出，巴基斯坦駐埃及開羅大使館貿易和投資專員哈克（Sidrah Haque）2日會見開羅台灣貿易中心主任葉人誠，討論雙方貿易關係。

哈克原本在社群媒體推特（Twitter）張貼這項消息，還貼出雙方合照，但隨後擔心遭北京當局譴責，將推文刪除。

哈克在推文中寫道：「會見了台灣貿易中心資深商務官員葉先生。我們談到巴基斯坦與台灣的貿易關係、我們在開羅的共同商業經驗，以及在當地市場最感興趣的主要商品。能和其他貿易部門連結並交換意見，總是感覺很好！」

報導提到，中國大陸對台灣沒有控制權，但主張在「一個中國」原則下，台灣是其領土一部分。

中國真係無朋友

巴鐵

從來都只有用錢買返嚟既酒肉朋友

國際毒撚

又想干涉人地國家內政呀
人地同邊個打交道關你咩事

睇過好多飛機文都話 巴基斯坦係中國真正嘅盟友

巴鐵基友都唔理你啦

得罪毒撚好麻煩

眾叛親離

有錢有frd做

終極大傻仔

台灣拎住晶片E個世界春袋 全球得佢一間 根本冇得唔同台灣做生意 唔通用支芯14MN咩